鄭月娥退回劍橋院士名銜 學院︰多謝關心

沃爾森學院早前稱會審視林鄭的名銜，林鄭前晚在個人fb專頁發文，稱學院受到當地政客及傳媒的壓力，提出毫無事實根據、道聽塗說的指控，包括偏離學術自由和言論表達自由的原則等，個人雖「對這些虛名從不看重」，但對此感失望，不欲與學院有任何聯繫，決定退回有關名銜。

學院其後發表聲明，稱關注林鄭近期在保障人權和言論自由方面的言行，而林鄭以放棄名銜回應。

學院原定下月會檢討她的名銜，但目前不會繼續，亦不會再有其他回應。

http://www.etnet.com.hk/mobile/tc/lifestyle/internationalaffairs/news/67408

人民日報--劍橋大學違反港區國安法，林鄭月娥有必要追究到底

777